- Om met ons mee te gaan beroepen van openheid en eenvoud; en zo'n bond in het geheim om ons allemaal te beoordelen!
- Hier zijn we geweest, de hele winter en de lente, volledig bedrogen, onszelf allemaal op gelijke voet met de waarheid en eer, met twee mensen in het midden van ons die mogelijk zijn geweest rond dragen, vergelijken en beoordelen van sentimenten en woorden die nooit bedoeld waren om te horen.
Ze moeten de gevolg, als ze elkaar hebben horen spreken op een manier niet volkomen aangenaam! "
"Ik ben vrij gemakkelijk in dat hoofd," antwoordde mevrouw Weston.
"Ik ben er heel zeker van dat ik nooit iets tegen de ander heb gezegd, wat beide misschien niet zouden doen heb gehoord."
"Je hebt geluk .-- Je enige blunder was beperkt tot mijn oor, toen jij stelde zich een zekere vriend van ons voor die verliefd was op de dame. '
waar Maar aangezien ik altijd een zeer goede mening heb gehad over Miss Fairfax, ik heb nooit onder welke blunder ook maar iets van haar kunnen zeggen; en om slecht over hem te spreken, daar moet ik veilig zijn geweest. '
Op dit moment verscheen Mr. Weston op een kleine afstand van het raam, klaarblijkelijk op de wacht.
Zijn vrouw wierp hem een ​​blik toe die hem uitnodigde in; en terwijl hij eraan kwam, voegde hij eraan toe: "Nu, liefste Emma, ​​laat mij smeek je om alles te zeggen en te zien wat zijn hart op zijn gemak kan stellen, en neig hem tevreden te zijn met de wedstrijd.
Laten we er het beste van maken het - en inderdaad, bijna alles kan eerlijk in haar voordeel worden gezegd.
Het was zijn eigen prediking die hem in de problemen had gebracht waar hij nu in zat.
is niet een verbinding om te bevredigen; maar als Mr. Churchill dat niet voelt, waarom zouden we?
en het kan een zeer gelukkige omstandigheid voor hem zijn, voor Frank, ik bedoel, dat hij zichzelf had moeten vastmaken aan zo'n meisje standvastigheid van karakter en goed beoordelingsvermogen zoals ik haar altijd heb gegeven krediet voor - en nog steeds ben bereid om haar krediet te geven voor, ondanks deze ene grote afwijking van de strikte regel van het recht.
En hoeveel mag wordt gezegd in haar situatie voor zelfs die fout! "
Veel meer.
riep Emma op een gevoelvolle toon.
"Als een vrouw ooit kan zijn excuseerend om alleen aan zichzelf te denken, het is in een situatie zoals Jane Fairfax's .-- Van zulke mensen kan je bijna zeggen dat 'de wereld niet van hen is, noch de wet van de wereld.
'” Ze ontmoette Mr. Weston bij zijn binnenkomst, met een lachend gezicht, uitroepen, "Een heel mooie truc die je hebt gespeeld, op mijn woord!
Dit was een apparaat, denk ik, om te sporten met mijn nieuwsgierigheid, en mijn talent van te oefenen gissen.
Maar je maakte me echt bang.
